"Vijftien jaar!
Mijn Lieve Fanny; haar leven niet zeker de helft koop."
"Zeker niet, maar als je acht mensen altijd live for ever wanneer er een lijfrente moet worden betaald; en zij is erg stout en gezond en nauwelijks veertig.
Een lijfrente is een zeer ernstige zaak; het gaat over elk jaar, en er is geen hem weg te gooien.
U bent niet op de hoogte van wat u aan het doen bent.
Ik ken veel van de benauwdheid van lijfrenten; voor mijn moeder was verstopt met de betaling van drie naar oude verouderde personeelsleden door mijn vader, en het is verbazingwekkend hoe onaangenaam vond ze.
Tweemaal per jaar deze lijfrente moesten worden betaald; en dan was er de moeite om hem voor te leggen; en vervolgens een van hen was naar verluidt, en achteraf bleek niet zoiets.
Mijn moeder was nogal ziek van.
363,66 was niet haar eigen, zei ze, met zo'n doorlopende claims op; en het was het meer onaardig naar mijn vader, want anders geld zou zijn volledig op mijn moeder's verwijdering, zonder enige beperking.
Het heeft me zo'n afschuw van lijfrenten, dat zou ik zeker niet op pen mezelf naar de betaling van een voor de hele wereld."
